@inproceedings{Ferret:TALN:2017,
    author = "Ferret, Olivier",
    title = "Construire des repr\'esentations denses \`a partir de th\'esaurus distributionnels",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 - Articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "93-108",
    note = "Distributional Thesaurus Embedding and its Applications",
    abstract = "Dans cet article, nous nous int\'eressons \`a un nouveau probl\`eme, appel\'e plongement de th\'esaurus, consistant \`a transformer un th\'esaurus distributionnel en une repr\'esentation dense de mots. Nous proposons de traiter ce probl\`eme par une m\'ethode fond\'ee sur l'association d'un plongement de graphe et de l'injection de relations dans des repr\'esentations denses. Nous avons appliqu\'e et \'evalu\'e cette m\'ethode pour un large ensemble de noms en anglais et montr\'e que les repr\'esentations denses produites obtiennent de meilleures performances, selon une \'evaluation intrins\`eque, que les repr\'esentations denses construites selon les m\'ethodes de l'\'etat de l'art sur le m\^eme corpus. Nous illustrons aussi l'int\'er\^et de la m\'ethode d\'evelopp\'ee pour am\'eliorer les repr\'esentations denses existantes \`a la fois de fa\c{c}on endog\`ene et exog\`ene.",
    keywords = "S\'emantique distributionnelle, th\'esaurus, plongements lexicaux.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/6.pdf"
}
